\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Plesiosaurier}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {68 (8W10+24)},
        speed       = {6 m, Schwimmen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 15,
        con = 16,
        int = 2,
        wis = 12,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +4, Wahrnehmung +3},
        senses = {Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {-},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Atem anhalten}
        Der Plesiosaurier kann eine Stunde lang den Atem anhalten.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 14 (3W6+4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=14 (3W6+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
